%##################################################################################################
\begin{center}
{\Large \textbf{Abstract}}
\end{center}

Galaxy mergers are a key process in the current paradigm of hierarchical galaxy formation. They are responsible for many galaxy transformations. For instance, they can drive changes in galaxy morphology and colour, boost the star formation activity and trigger strong inflows of pristine gas that dilute the central gas metallicity and feed the central supermassive black hole. To which extent and how galaxy mergers affect some of the galaxy properties are still open questions. In the first part of this thesis, we use simulations and observations to study the processes of merger-induced gas metallicity dilution and star formation enhancement. We find that merging and post-merger galaxies are a prominent outlier population in the fundamental metallicity relation, a relation that links the galaxy stellar mass with the star formation rate and the gas metallicity. In the second part of this thesis, we present a sub-grid model of supermassive black hole spin evolution in cosmological simulations of galaxy formation. We find that the accretion discs of low-mass black holes accrete mass in a coherent fashion, resulting in high spin values. On the other hand, high-mass black holes have lower spins because gas accretion is either chaotic or completely suppressed, in which case black hole binary coalescence resulting from galaxy mergers is the only relevant evolution channel. Finally, we test a hypothesis in which the black hole energy feedback is switched from a thermal mode to a kinetic mode at the onset of self-gravity fragmentation in the accretion disc. We find that our conjecture reproduces the galaxy colour bimodality and the colour-morphology relation.

\cleardoublepage

\begin{center}
{\Large \textbf{Zusammenfassung}}
\end{center}

Galaxiefusionen sind ein Schlüsselprozess im aktuellen Paradigma der hierarchischen Galaxienbildung. Sie sind für viele Galaxientransformationen verantwortlich. So können sie beispielsweise Veränderungen in der Galaxienmorphologie und -farbe vorantreiben und die Sternbildungsaktivität steigern. Außerdem können Galaxiefusionen starke Zuflüsse von reinem, ursprünglichem Gas auslösen, welche die zentrale Gasmetallizität verdünnen und das zentrale supermassereiche Schwarze Loch speisen. Inwieweit sich Galaxienfusionen auf einige der Galaxieneigenschaften auswirken, ist noch offen. Im ersten Teil dieser Arbeit werden Simulationen und Beobachtungen verwendet, um die Prozesse der fusionsbedingten Gasmetallizitätsverdünnung und Sternbildung zu untersuchen. Es wird gezeigt, dass fusionierende und Post-Merger-Galaxien eine prominente Ausreißerpopulation in der fundamentalen Metallizitätsbeziehung darstellen, welche die stellare Galaxiemasse mit der Sternenentstehungsrate und der Gasmetallizität verbindet. Im zweiten Teil dieser Arbeit wird ein Subgridmodell der Spinentwicklung von supermassereichen Schwarzen Löchern in kosmologischen Simulationen der Galaxienbildung vorgestellt. Die Akkretionsscheiben von massearmen Schwarzen Löchern akkretieren Materie in kohärenter Weise, was zu hohen Spinwerten führt. Schwarze Löcher mit hoher Masse dagegen weisen niedrigere Spinwerte auf, da die Gasakkumulation entweder chaotisch oder vollständig unterdrückt ist. Im letzteren Fall ist die binäre Koaleszenz des Schwarzen Loches durch Galaxienfusionen der einzige relevante Evolutionskanal. Schließlich wird eine Hypothese getestet, nach welcher bei Rückkopplungseffekten der Schwarzern Löcher auf das umgebende Gas zu Beginn der eigengravitationsbedingten Fragmentierung der Akkretionsscheibe von einem thermischen auf einen kinetischen Modus umgestellt wird. Dieses Modell kann die zu erwartende Galaxienfarben-Bimodalität und die Farbmorphologie-Beziehung reproduzieren.

%##################################################################################################
